[東華twc]新生有野問

今年SSSDP入去，讀nursing
1.唔去ocamp會唔會好蝕底？
2.點申請學費資助？
3.買邊部notebook好 利申想買mac book 但唔識揀
4.上堂模式係點？要買書定係會print notes定點？
5.8月30號reg科其實姐係點？好迷茫
6.開學嗰日要帶咩？
P.S.仲有啲咩要注意都希望師兄姐指點下

脫大

1. 去識下人好既
2.吾知 問下教務處
3. MacBook 要揀架咩 得air 同pro
又吾係window
4. lecture + tutor + seminar
Lecture 姐係排排坐聽書
Tutor 會多d討論 /class activity / case study
Seminar 都係討論

Print notes 同書都要
E.g. Anatomy 個d最好有書
Gen 科多數print notes 夠做

5.reg 科即是註冊你嚟緊個sem 讀既科
學校會幫你pre reg （好似係）你自己可以add drop period 調，自製day off

6.唔知你個lecturer 要求，有特別野會係email/blackboard 通知。正常上堂帶紙筆notes /iPad jot notes

唔去都識到人架嘛？ 有人話唔去就識唔到groupmate 同埋到時係分班上定點？
Mac book 又有分size呀容量呀之類，邊部最抵玩？

我想問係咪畢業前一定要考ielts?

字都唔識抵你讀東大啦

冇考ielts畢唔到業
要6.0

你夠冇標點啦，仲小學雞咩
駛唔駛書面回覆你呀？

grant loan好似上網申請(?)

fm留名

開個tg群好冇

好啊，tg:Charlotte_77

1.去左冇蝕底
2.返學攞/上學資處網 print grand loan/non means form 之後atm交錢 form係dl前交返學
3.冇買
4.print notes
剩係買1本書夠 year 2先用到 叫med surg
多錢既買埋fundamental of nursing
Anatomy/pathophysiology 唔洗買, 上網search乜都有
5.有個網比你add drop
6.紙筆
上定blackboard print notes

就算OCAMP識完都唔一定會一齊上堂
除非你地夾埋一齊reg科啦

你冇friend 同你一齊升又冇Ocamp friend 其實你reg科淨係要整靚個時間表
反而你襯開學識多d friend 都可以話係add drop period 內（開學兩星期內）再調tutorial /seminar 同d friend 一齊上
但都係個句
帶眼識人
好多同你friend 既人都末必可以係好group mates / project mates
尤其遲d d大型project (CBL)真係會做到幾friend 都反面

Yep
去Ocamp 同搵唔搵到groupmates 無直接關係嘅
有可能ocamp同你玩個啲 分左第啲tutorial 唔出奇
有時可能冇位/唔夠快手Reg 唔到同一班

而唔去Ocamp 個啲都有啲讀書好勁

另一様野係Free rider 冇樣睇 可以係平日笑笑口同你好啱傾 叫佢返黎傾野個時就諸多藉口 ，又話拍拖不了 又話飲茶不了 又話返工不了 ，最後不了，了之

不過 Ocamp 有好多讀書冇得試既野
識多啲人都可以幫到自己
第時做野除左clinical 野 另一樣緊要既係social skills
而家可以識多啲人，何樂而不為？

最想問reg 科
邊d科易攞高grade
邊d係伏

同是nursing fm留名 我join左nur soc個ocamp但係佢抽唔中我，想去都冇得去